<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Softwerkskammer Chemnitz</title><link>https://swkc.de/</link><description>Recent content on Softwerkskammer Chemnitz</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Tue, 16 Jun 2020 19:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://swkc.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>The best or nothing! - Was bedeutet das für dein API Produkt?</title><link>https://swkc.de/meetups/2020-06-16-the-best-or-nothing/</link><pubDate>Tue, 16 Jun 2020 19:00:00 +0200</pubDate><guid>https://swkc.de/meetups/2020-06-16-the-best-or-nothing/</guid><description>Digitale Produktentwicklung ist in aller Munde und treibt ganze Organisationen an, ihr Geschäft um neue digitale Features zu erweitern. Neben der tollen User Experience eines Produktes, ist ebenso die API Developer Experience für den Produkterfolg entscheidend.
In diesem Meetup werden wir die wichtigsten Aspekte des API Produktdesigns diskutieren, um den interessierten Developer für die Nutzung der API zu begeistern. Dabei gehen wir auch auf die Innensicht der API Realisierung und damit Architekturaspekte ein, die zum Erfolg der API und damit des digitalen Produkts beitragen.</description></item><item><title>Service Mesh meets API Management - Verteilte Services gut im Griff!</title><link>https://swkc.de/meetups/2020-05-12-servicemesh-apimgmt/</link><pubDate>Tue, 12 May 2020 19:00:00 +0200</pubDate><guid>https://swkc.de/meetups/2020-05-12-servicemesh-apimgmt/</guid><description>APIs sind in den letzten 10 Jahren immer populärer geworden. Heute sehen wir den Einsatz von APIs in sehr vielen Bereichen unseres Lebens, wie z.B. in Connected Homes und Mobile Applications. Darüber hinaus sind sie Kernbestandteil der digitalen Transformation für viele Unternehmen, um Zugang zu den eigenen Daten und Geschäftsfunktionen zu ermöglichen. API Management wird hier zu einem wichtigen Werkzeug, um die Kontrolle zu behalten. Aus der Ecke der verteilten Cloud-native Applikationen kommen nun Service Meshes ins Spiel, ein weiteres sehr interessantes Werkzeug zur Verwaltung von Netzwerken von (Micro)Services.</description></item><item><title>Intercultural Distributed Remote Scrum</title><link>https://swkc.de/meetups/2020-04-28-worldwide-scrum/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 19:00:00 +0200</pubDate><guid>https://swkc.de/meetups/2020-04-28-worldwide-scrum/</guid><description>Scrum ist allgegenwärtig in der Software-Welt, verteilte Teams ebenso. In einer globalisierten Welt mit international aufgestellten Unternehmen oder globalen Kooperationen umspannen Teams dabei auch schon mal den Globus…
“Großartig, irgendwann arbeitet immer jemand!“, könnte man da meinen — doch Moment — was bedeutet denn dann das “Daily Scrum”? Wann und wie organisiert man Meetings überhaupt? Welche Rolle spielen kulturelle Unterschiede? Kann das alles überhaupt (sinnvoll) funktionieren? Ein Erfahrungsbericht&amp;hellip;
Slides Download Slides</description></item><item><title>Mob Programming - Ein Erfahrungsbericht</title><link>https://swkc.de/meetups/2020-03-17-mob-programming/</link><pubDate>Tue, 17 Mar 2020 19:00:00 +0200</pubDate><guid>https://swkc.de/meetups/2020-03-17-mob-programming/</guid><description>Zuerst klingt die Idee merkwürdig: Pair Programming zu dritt oder zu viert? Kann ja nur eine Verschwendung von Zeit und Geld sein! Oder kommen wir dadurch tatsächlich schneller zum gewünschten Ergebnis und verteilen Wissen auch noch gleichmäßig über alle Teammitglieder?
Diese Session berichtet von einem Selbstversuch im Mob Programming mit überraschenden Erkenntnissen, erklärt Flow-Zentrierung und Remote Mob Programming und lädt natürlich zu Diskussion und Meinungsaustausch ein.
Slides Recording</description></item><item><title/><link>https://swkc.de/meetups/2020-07-14-emotional-programming/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swkc.de/meetups/2020-07-14-emotional-programming/</guid><description/></item></channel></rss>