<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Softwerkskammer Chemnitz</title><link>https://swkc.de/</link><description>Recent content on Softwerkskammer Chemnitz</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Tue, 08 Jun 2021 19:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://swkc.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kubernetes ist der Hammer?!</title><link>https://swkc.de/meetups/2021-06-08-kubernetes/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 19:00:00 +0200</pubDate><guid>https://swkc.de/meetups/2021-06-08-kubernetes/</guid><description>Kubernetes ist nicht mehr wegzudenken. Es gibt zahlreiche Distributionen für verschiedenste Geräte, es ist in Docker Desktop bereits integriert, gemanagte Cluster bekommt man bei allen großen Cloud-Providern. Sie sind aber vor allem auch IaaS- und PaaS-Anbieter (Infrastructure/Platform as a Service) und ermöchglichen Entwicklung und Betrieb von IT-Systemen gänzlich ohne mit Kubernetes in Berührung zu kommen. Gleichzeitig gewinnen Serverless-Architekturen an Bedeutung.
Wie ist das nun also, ist Kubernetes tatsächlich der Hammer und für jeden Anwendungsfall optimal einsetzbar oder wird doch eher jedes beliebige Problem zum Nagel erklärt?</description></item><item><title>HTTP vs. HTTP</title><link>https://swkc.de/meetups/2021-05-04-http/</link><pubDate>Tue, 04 May 2021 19:00:00 +0200</pubDate><guid>https://swkc.de/meetups/2021-05-04-http/</guid><description>Seit der Einführung im Jahr 1996 nutzen wir unbewusst das HTTP-Protokoll in unseren täglichen Leben. Jeder Webseiten-Aufruf erfolgt über das HTTP-Protokoll. Im Laufe der Zeit wurde das Protokoll weiterentwickelt und HTTP/3 steht in den Startlöchern.
Welche Unterschiede gibt es zwischen den Versionen? Was beherrschen die verschieden Fassungen?
Im Rahmen dieses Meetups teilen wir mit euch unsere Erfahrungen mit den verschieden Versionen und auf was Ihr achtgeben solltet.
Kevin Arnoldt führt durch die Session.</description></item><item><title>Infrastructure as Code mit Terraform</title><link>https://swkc.de/meetups/2021-04-13-terraform/</link><pubDate>Tue, 13 Apr 2021 19:00:00 +0200</pubDate><guid>https://swkc.de/meetups/2021-04-13-terraform/</guid><description>Im Jahre 2021 sind wir es inzwischen gewohnt, Software textbasiert, versioniert und weitestgehend automatisiert zu entwickeln – warum sollten wir es bei IT-Infrastruktur anders handhaben? Mit Infrastructure as Code (IaC) können wir reichlich fehleranfällige, aufwändige und langwierige manuelle Arbeit rund um unsere Systeme vermeiden.
Mit Terraform existiert ein nützliches Open-Source-Tool für Provisionierung und Management von IT-Infrastruktur, das sich aufgrund seiner Vorzüge zum Schweizer Taschenmesser (nicht nur) für Cloud-Anwendungen entwickelt hat. Im Rahmen einer Live-Demo werdet ihr erfahren, wie sich Terraform von anderen IaC-Tools wie Ansible &amp;amp; Co.</description></item><item><title>Nörgeln ist einfach. Aber was genau ist eigentlich Architekturbewertung?</title><link>https://swkc.de/meetups/2021-02-02-architekturbewertung/</link><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 19:00:00 +0200</pubDate><guid>https://swkc.de/meetups/2021-02-02-architekturbewertung/</guid><description>Jedes interessante Softwaresystem hat eine Softwarearchitektur. Diese ist kunstvoll geplant oder zufällig entstanden, meist aber irgendwas dazwischen. Hätte man es anders machen sollen? In diesem Impulsworkshop mit interaktiven Elementen erfahrt Ihr, wann und wie Ihr Eure Softwarearchitektur bewertet! Seid Ihr auf dem richtigen Weg? Können Eure Architekturideen in der Umsetzung aufgetretene Probleme effektiv lösen? Helfen diese bei der Erreichung Eurer Ziele oder behindern sie diese eher? Architekturbewertung kann Sicherheit schaffen und Risiken aufzeigen und damit helfen die Aufwände im Vorhaben zu fokussieren.</description></item><item><title>Was Software-Entwickler von der Raumfahrt lernen können</title><link>https://swkc.de/meetups/2021-01-12-raumfahrt/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 19:00:00 +0200</pubDate><guid>https://swkc.de/meetups/2021-01-12-raumfahrt/</guid><description>Wenn wir als Softwerker an die Raumfahrt denken, fallen uns als erstes Fehlschläge ein, die ihre Ursache in Software- oder Bedien-Fehlern haben: Mariner 1, Phobos 1, Ariane 5, Mars Climate Orbiter, Mars Polar Lander, Schiaparelli &amp;hellip; Genau wie wir, analysieren ESA und NASA Fehler und lernen daraus. Dies mag einer der Gründe, warum heute die allermeisten Weltraum-Missionen erfolgreich sind.
Da ist aber noch mehr: Die oft jahrelange Vorbereitung und die Durchführung einer Mission - sowohl auf Software-Seite als auch in der gesamten Organisation, den beteiligten Teams und letztlich der Crew - unterliegt besonderen Bedingungen und führt zu spannenden Erkenntnissen und Lerneffekten.</description></item><item><title>Softwerkskammer Chemnitz: Special Pecha Kucha Night</title><link>https://swkc.de/meetups/2020-12-08-pecha-kucha/</link><pubDate>Tue, 08 Dec 2020 19:00:00 +0200</pubDate><guid>https://swkc.de/meetups/2020-12-08-pecha-kucha/</guid><description>&amp;ldquo;Building (a) Legacy - wir bauen heute die Altlasten von morgen&amp;rdquo; by Frank Prechtel (Freiberuflicher Softwareentwickler, Schwerpunkte: Backend-Entwicklung, DevOps, Public Cloud)
“Tante Emma kannte ihre Kunden. Kennst Du deine? - Oder: Digitale Ökosysteme - wo sind meine Kunden auf einmal hin?” by Carolin Dürrling (Chemnitzer Entwicklerin und Masterstudentin, Schwerpunkte: APIs, Backend-Entwicklung, Infrastruktur, DevOps)
„Software Qualität nach ISO 9126 - Angestaubt oder noch immer heißer Sch &amp;hellip; ?“ by Mike Horn (Software Architekt bei pentacor, Schwerpunkte: Unternehmens- und Systemarchitektur Konzeption und Bewertung; API Architekturen)</description></item><item><title>Warum Continuous Delivery nicht funktioniert</title><link>https://swkc.de/meetups/2020-11-10-whycontinuousdeliverydoesntwork/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 19:00:00 +0200</pubDate><guid>https://swkc.de/meetups/2020-11-10-whycontinuousdeliverydoesntwork/</guid><description>Zehn Jahre nach dem Erscheinen des Continuous-Delivery-Buchs versuchen viele Organisationen noch immer, Continuous-Delivery erfolgreich umzusetzen. In diesem Vortrag geht es darum, woran diese Vorhaben typischerweise scheitern, welche Herausforderungen konkret auftauchen und wie man sie lösen kann. Dabei stehen organisatorische, kulturelle und strategische Fragen sowie die Architektur im Mittelpunkt, die im Gegensatz zu technischen Fragen überraschend schwer zu lösen sind und zu oft vernachlässigt werden.
Von und mit Eberhard Wolff.
Eberhard Wolff arbeitet als Fellow bei INNOQ und berät in dieser Funktion Kunden in Bezug auf Architekturen und Technologien.</description></item><item><title>Das Mindset von DevOps - Was uns und unsere Teams besser macht</title><link>https://swkc.de/meetups/2020-10-13-mindset-von-devops/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 19:00:00 +0200</pubDate><guid>https://swkc.de/meetups/2020-10-13-mindset-von-devops/</guid><description>Der State of DevOps Report ist eine jährliche Umfrage, die seit 2013 untersucht, wie sich DevOps verändert. Der Report liefert dabei einen wichtigen Leitfaden, wie wir uns selbst und unsere Teams weiter entwickeln können.
Auf Basis der Ergebnisse des State of DevOps Reports haben Nicole Forsgren (Vice President bei github) Jez Humble (DevOps Evangelist, Autor des DevOps Handbook) Gene Kim (Autor von The Phoenix Project, The Unicorn Project und DevOps Handbook)</description></item><item><title>Einmal umdenken bitte: Vom Monolith zu Modulithen</title><link>https://swkc.de/meetups/2020-09-15-monolith-modulith/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 19:00:00 +0200</pubDate><guid>https://swkc.de/meetups/2020-09-15-monolith-modulith/</guid><description>Vergleicht man verschiedene Ansätze um Bounded Contexte zu implementieren, ist eine modulare aber monolithische Applikation oft eine pragmatische Alternative zu Microservices, die viele neue Herausforderungen und Komplexität eines verteilten Systems erzeugen. Dennoch degenerieren die Modularität und Wart- bzw. Erweiterbarkeit monolithischer Applikationen über deren Lebenszyklus signifikant.
Der Vortrag identifiziert oft beobachte Phänomene in unstrukturierten Monolithen und diskutiert Ansätze zur Codeorganisation, Komponentenstruktur, dem Paketdesign, Transaktionen und der Nutzung von Events um die Interaktion zwischen Bounded Contexts zu implementieren.</description></item><item><title>Emotional Programming</title><link>https://swkc.de/meetups/2020-07-14-emotional-programming/</link><pubDate>Tue, 14 Jul 2020 19:00:00 +0200</pubDate><guid>https://swkc.de/meetups/2020-07-14-emotional-programming/</guid><description>Alle jammern und beschweren sich, die Qualität der Arbeit sinkt und keiner kann mehr den Sinn im Projekt erkennen. Böse Falle. Steht man erstmal im Sumpf der De-Motivation dauert es nicht mehr lange, bis man im Burnout versinkt. Und nun? Wie kann man in dieser Situation den Kopf über Wasser halten oder sich sogar wieder befreien? Wir gehen auf die Spuren von Münchhausens Zopf - nicht nur für Programmierer spannend.</description></item><item><title>The best or nothing! - Was bedeutet das für dein API Produkt?</title><link>https://swkc.de/meetups/2020-06-16-the-best-or-nothing/</link><pubDate>Tue, 16 Jun 2020 19:00:00 +0200</pubDate><guid>https://swkc.de/meetups/2020-06-16-the-best-or-nothing/</guid><description>Digitale Produktentwicklung ist in aller Munde und treibt ganze Organisationen an, ihr Geschäft um neue digitale Features zu erweitern. Neben der tollen User Experience eines Produktes, ist ebenso die API Developer Experience für den Produkterfolg entscheidend.
In diesem Meetup werden wir die wichtigsten Aspekte des API Produktdesigns diskutieren, um den interessierten Developer für die Nutzung der API zu begeistern. Dabei gehen wir auch auf die Innensicht der API Realisierung und damit Architekturaspekte ein, die zum Erfolg der API und damit des digitalen Produkts beitragen.</description></item><item><title>Service Mesh meets API Management - Verteilte Services gut im Griff!</title><link>https://swkc.de/meetups/2020-05-12-servicemesh-apimgmt/</link><pubDate>Tue, 12 May 2020 19:00:00 +0200</pubDate><guid>https://swkc.de/meetups/2020-05-12-servicemesh-apimgmt/</guid><description>APIs sind in den letzten 10 Jahren immer populärer geworden. Heute sehen wir den Einsatz von APIs in sehr vielen Bereichen unseres Lebens, wie z.B. in Connected Homes und Mobile Applications. Darüber hinaus sind sie Kernbestandteil der digitalen Transformation für viele Unternehmen, um Zugang zu den eigenen Daten und Geschäftsfunktionen zu ermöglichen. API Management wird hier zu einem wichtigen Werkzeug, um die Kontrolle zu behalten. Aus der Ecke der verteilten Cloud-native Applikationen kommen nun Service Meshes ins Spiel, ein weiteres sehr interessantes Werkzeug zur Verwaltung von Netzwerken von (Micro)Services.</description></item><item><title>Intercultural Distributed Remote Scrum</title><link>https://swkc.de/meetups/2020-04-28-worldwide-scrum/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 19:00:00 +0200</pubDate><guid>https://swkc.de/meetups/2020-04-28-worldwide-scrum/</guid><description>Scrum ist allgegenwärtig in der Software-Welt, verteilte Teams ebenso. In einer globalisierten Welt mit international aufgestellten Unternehmen oder globalen Kooperationen umspannen Teams dabei auch schon mal den Globus…
“Großartig, irgendwann arbeitet immer jemand!“, könnte man da meinen — doch Moment — was bedeutet denn dann das “Daily Scrum”? Wann und wie organisiert man Meetings überhaupt? Welche Rolle spielen kulturelle Unterschiede? Kann das alles überhaupt (sinnvoll) funktionieren?? Ein Erfahrungsbericht&amp;hellip;
Slides Download Slides</description></item><item><title>Mob Programming - Ein Erfahrungsbericht</title><link>https://swkc.de/meetups/2020-03-17-mob-programming/</link><pubDate>Tue, 17 Mar 2020 19:00:00 +0200</pubDate><guid>https://swkc.de/meetups/2020-03-17-mob-programming/</guid><description>Zuerst klingt die Idee merkwürdig: Pair Programming zu dritt oder zu viert? Kann ja nur eine Verschwendung von Zeit und Geld sein! Oder kommen wir dadurch tatsächlich schneller zum gewünschten Ergebnis und verteilen Wissen auch noch gleichmäßig über alle Teammitglieder?
Diese Session berichtet von einem Selbstversuch im Mob Programming mit überraschenden Erkenntnissen, erklärt Flow-Zentrierung und Remote Mob Programming und lädt natürlich zu Diskussion und Meinungsaustausch ein.
Slides Recording</description></item></channel></rss>